科大又嬴(沉默的代價)肥雞餐裁110人 資源疑轉移廣州

科大為減省薪酬開支，去年底推出俗稱「肥雞餐」的自願離職方案，向大約300名年資逾廿年的非教學人員開刀。不過直至今年1月15日申請截止，僅約110人自願離職。本報接獲投訴，指不少員工害怕因拒食「肥雞餐」而被針對，無奈下決定自願離職。另有科大消息人士指，校內盛傳部份透過「肥雞餐」離職的員工，將重新獲科大正在籌備的廣州分校前期辦公室聘請，質疑校方千方百計削減大學本部開支，或為了預留相關資源至內地分校。

香港科技大學今年起改革全體約1,800名非教學人員的薪酬架構，將他們一半加薪比重改為按表現派發。據悉，校方一直聲稱若表現良好，加薪幅度將優於舊制。但消息人士向《蘋果》稱，科大管理層下令，將可按表現加薪的員工比例限制在三成以內，更向相關部門主管施壓：「如果你唔識做appraisal（評核），我會懷疑你（主管）能力有冇問題」。
記者：周婷 羅智堅

據悉，科大今年初起要求非教學人員轉制，本月底（3月31日）前須簽署轉制信件，受影響員工包括物業設施管理處人員、人力資源部職員等。科大消息人士稱，目前相關部門「氣氛好差」，主管不斷施壓，「潛台詞就係『你唔簽（轉制文件）就冇運行』」。科大表面上容許職員自行選擇轉制，但指明如果不轉，一旦將來職位有變，不論升職或降職，屆時亦會被轉制。

班垃圾學者真係自食其果, 之前廢極都有陳雲 戴耀廷出下聲 仲有陳文敏 林慧思 果d . 果時又屌人地搞事 宜家自食其果未
起初他們（德國納粹黨）追殺共產主義者，
因為我不是共產主義者，我不說話；
接著他們追殺猶太人，
因為我不是猶太人，我不說話；
後來他們追殺工會成員，
因為我不是工會成員，我繼續不說話；
此後他們追殺天主教徒，
因為我不是天主教徒，我還是不說話；
最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了。

換血成功

裁非教學職員呀，唔影響到科大學者掛，關沉默的代價咩事？

宜家就非教 下次咪教職lo 洗唔洗炒埋先開post

港豬永遠都想事不關己，置身事外

都已經話想係支國開分校 唔換血洗底炒咩人
引渡條例都唔洗開post 啦 好人好者有咩好驚

廣州分校

全世界都屌緊大學行政人員過多

教職員已經轉左新制幾年
而家先郁非教學職員